**神崎町**（）是[千葉縣](../Page/千葉縣.md "wikilink")[香取郡的一](../Page/香取郡.md "wikilink")[町](../Page/町_\(行政區劃\).md "wikilink")。往[成田市的通勤率為](../Page/成田市.md "wikilink")28.1%（平成22年國勢調査）。

## 地理

### 鄰接自治體

  - 千葉縣
      - [香取市](../Page/香取市.md "wikilink")
      - [成田市](../Page/成田市.md "wikilink")
  - [茨城縣](../Page/茨城縣.md "wikilink")
      - [稻敷市](../Page/稻敷市.md "wikilink")
      - [稻敷郡](../Page/稻敷郡.md "wikilink")[河內町](../Page/河內町.md "wikilink")

## 歷史

### 沿革

  - 1889年（[明治](../Page/明治.md "wikilink")22年）4月1日 –
    [町村制施行](../Page/町村制.md "wikilink")，成立**神崎村**與****。
  - 1890年（明治23年）3月12日 - 神崎村施行町制，為**神崎町**。
  - 1898年（明治31年）2月3日 - 郡站（現在的）開業。
  - 1955年（[昭和](../Page/昭和.md "wikilink")30年）1月5日 –
    神崎町與米澤村合併為**神崎米澤町**。同日改稱**神崎町**。
  - 1965年（昭和40年） - 制定。
  - 1967年（昭和42年）5月 – 神崎大橋開通。
  - 2014年（平成26年）4月12日 -
    [圈央道](../Page/首都圈中央連絡自動車道.md "wikilink")[神崎交流道通車](../Page/神崎IC.md "wikilink")。

### 行政區域變遷

  - **變遷年表**

| 神崎町町域變遷（年表）  |
| ------------ |
| 年            |
| 1889年（明治22年） |
| 1890年（明治23年） |
| 1899年（明治32年） |
| 1955年（昭和30年） |
| 1966年（昭和41年） |

  - **變遷表**

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>神崎町町域變遷表</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1868年<br />
以前</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 行政

  - 町長：石橋輝一（いしばし きいち）

## 人口

## 教育

  - **中學校**
      - 神崎町立神崎中學校
  - **小學校**
      - 神崎町立神崎小學校
      - 神崎町立米澤小學校

## 交通

### 鐵路

  - [東日本旅客鐵道](../Page/東日本旅客鐵道.md "wikilink")（JR東日本）

<!-- end list -->

  - [成田線](../Page/成田線.md "wikilink")：

### 路線巴士

  -
### 道路

[Kozaki-bridge,Kozaki-town,Chiba-pref.,Japan.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kozaki-bridge,Kozaki-town,Chiba-pref.,Japan.JPG "fig:Kozaki-bridge,Kozaki-town,Chiba-pref.,Japan.JPG")

  - **[高速道路](../Page/高速道路.md "wikilink")**
      - [首都圈中央連絡自動車道](../Page/首都圈中央連絡自動車道.md "wikilink")（圈央道）
          - （茨城縣稻敷郡河內町） - (86)[神崎交流道](../Page/神崎IC.md "wikilink") -
            （成田市）
  - **[一般國道](../Page/一般國道.md "wikilink")**
      -
  - **[一般縣道](../Page/都道府縣道.md "wikilink")**
      -
      -
  - **[自行車道](../Page/自行車道.md "wikilink")**
      -
[NanjyaMonjya-tree,Kozaki-town,Japan.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NanjyaMonjya-tree,Kozaki-town,Japan.JPG "fig:NanjyaMonjya-tree,Kozaki-town,Japan.JPG")

## 觀光

  -
  - なんじゃもんじゃの木（[天然紀念物](../Page/天然紀念物.md "wikilink")）

  -
## 備註

## 外部連結

  - [神崎町](http://www.town.kozaki.chiba.jp/)